「首半小時1元」 停車場收費被指不清晰

「首半小時1元」 停車場收費被指不清晰

圖1之1 - 【消委報告】去年58宗停車場投訴 「首半小時$1」出閘卻計原 . . . . . . (鍾家銘攝)

【明報專訊】本港約有60萬架登記私家車，對泊車位需求殷切。消委會今年首4個月收到23宗有關停車場服務的投訴，按年升35%。消委會指出，有停車場收費寫法及計算方法不清晰，例如只列出「首半小時收費1元」、「之後每小時18元」，令投訴人以為泊車1小時20分鐘收19元，最終卻被收高近一倍、即37元。

超出半小時 須付每小時18元

消委會表示，停車場解釋每次車輛進場須付入場費1元，訪客享有半小時免費泊車，若超出半小時，則須付標準收費每小時18元，金額由進場時間開始計算，停泊不足1小時亦作1小時計，投訴人停泊1小時20分鐘，須收2小時泊車費，即36元再加上1元入場費。消委會指出，告示的用詞可能令消費者產生不同理解，故提醒須檢討，停車場最終亦改善用詞。

滴腐液毁車 車場一度拒賠

另外，消委會又收到投訴，有駕駛者稱停車場天花滴下腐蝕液體，職員原建議其到車房維修，及接受賠償維修報價的1萬元，後來卻通知投訴人保險公司拒絕其申索，消委會交涉後，停車場指已與投訴人和解。消委會提醒，使用者須受停車場條款及細則約束，駕駛者不可能在進入停車場的瞬間閱讀出入口處密密麻麻的條款，提醒消費者如車輛受損，應即時拍照及通知職員，並向職員了解往後的跟進及維修責任等問題。

18蚊都貪
班乞衣冇錢開飯？

唔係呀，好清晰喎......如果淨係泊29分鐘，1蚊就走得，唔係咁解仲可以點解呀DNLM

首30min係入場開始計
你入到去 搵位 停定 落車 大約得返15min

係時間上返車掉頭啦

泊車 落車 去比停車費 返去上車 出車
岩岩好30min